{"config":{"lang":["pt"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Fintech","text":""},{"location":"schedule/","title":"Cronograma Geral","text":"<p>Cronograma Detalhado:  Data final 6 de Julho</p> <p>Fase 1: Planejamento e Design (3 semanas)</p> <pre><code>Semana 1:\n    Reuni\u00e3o de kick-off com a equipe para alinhar objetivos e estrat\u00e9gias.\n\nSemana 2/3:\n    Design detalhado das funcionalidades utilizando o Figma.\n    Estabelecimento de prazos e responsabilidades.\n    Configura\u00e7\u00e3o do ambiente de analyctis (Sonar)\n</code></pre> <p>Fase 2: Desenvolvimento dos Microsservi\u00e7os (6 semanas)</p> <pre><code>Microsservi\u00e7o de Transfer\u00eancia por PIX  \n    Semana  4/5:\n        Desenvolvimento da l\u00f3gica de transfer\u00eancia por PIX e convers\u00e3o de moeda em Python\n        Testes unit\u00e1rios e de integra\u00e7\u00e3o.\n\nMicrosservi\u00e7o de Geolocaliza\u00e7\u00e3o\n    Semana 6/7:\n        Desenvolvimento da API  de  geolocaliza\u00e7\u00e3o para determinar a moeda de acordo com o local do usu\u00e1rio.\n        Integra\u00e7\u00e3o,Corre\u00e7\u00e3o de bugs e otimiza\u00e7\u00f5es.\n\nFeature de Pagamento por Aproxima\u00e7\u00e3o\n    Semana 8/9:\n        Desenvolvimento da funcionalidade de ativa\u00e7\u00e3o por aproxima\u00e7\u00e3o em React Native.\n        Testes unit\u00e1rios e de integra\u00e7\u00e3o.\n</code></pre> <p>Fase 3: Integra\u00e7\u00e3o e Testes da Plataforma (4 semanas)</p> <pre><code>Semana 10/11:\n    Testes finais de usabilidade e aceita\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio.\nSemana 12:\n    Deploy da aplica\u00e7\u00e3o\n    Finaliza\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o \n    Disponibiliza\u00e7\u00e3o do APP\n</code></pre>"},{"location":"schedule/#roadmap","title":"Roadmap","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 03/04/2024 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do Documento Cibele Freitas Goudinho"},{"location":"guide/commit_guide/","title":"Guia de Commit","text":""},{"location":"guide/commit_guide/#guia-de-commit","title":"Guia de commit","text":"<p>Esse guia tem o objetivo de definir um padr\u00e3o para os commits no projeto.</p>"},{"location":"guide/commit_guide/#tipos","title":"Tipos","text":"<p>Os commits ser\u00e3o separados por funcionalidades, devendo respeitar o formato abaixo:</p> <ul> <li> <p>:bulb: quando adicionar nova funcionalidade</p> </li> <li> <p>:pencil: quando escrever documenta\u00e7\u00e3o</p> </li> <li> <p>:repeat: quando alguma altera\u00e7\u00e3o for feita</p> </li> <li> <p>:racehorse: refatora\u00e7\u00e3o ou otimiza\u00e7\u00e3o</p> </li> <li> <p>:bug: quando consertar um bug</p> </li> <li> <p>:fire: quando remover c\u00f3digo ou arquivos</p> </li> </ul>"},{"location":"guide/commit_guide/#grupos","title":"Grupos","text":"<p>Commits em grupo devem ter ser adicionado a mensagem do commit:</p> <p>Co-authored-by: 'user do membro' 'email do membro'</p>"},{"location":"guide/commit_guide/#mensagem","title":"Mensagem","text":"<p>A mensagem de commit deve ser clara e sucinta, respeitando o formato abaixo:</p> <ul> <li> <p>Escrita em portugu\u00eas</p> </li> <li> <p>Verbos no ger\u00fandio</p> </li> <li> <p>Deve possuir um tipo e o objetivo do commit</p> </li> </ul>"},{"location":"guide/commit_guide/#exemplos","title":"Exemplos","text":""},{"location":"guide/commit_guide/#commit-de-um-unico-autor","title":"Commit de um \u00fanico autor","text":"<pre><code>:bulb: Adicionando crud de usu\u00e1rio\n</code></pre>"},{"location":"guide/commit_guide/#commit-em-grupo","title":"Commit em grupo","text":"<pre><code>:bug: Consertando crud de usu\u00e1rio\nCo-authored-by: CibeleG cibelegoudinho13@gmail.com\n</code></pre>"},{"location":"guide/commit_guide/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 09/04/2024 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do Documento Cibele Freitas Goudinho"},{"location":"lean/","title":"Lean Inception","text":"<p>As din\u00e2micas e CANVAS MVP foi feito com todo o grupo FINTECH, como houve divis\u00e3o no grupo, haver\u00e1 algumas funcionalidades que n\u00e3o ser\u00e3o utilizadas. Mantendo na doc apenas para registro.</p>"},{"location":"lean/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o:","text":"<p>\u2003\u2003 Lean Inception \u00e9 a combina\u00e7\u00e3o eficaz do Design thinking e do Lean StartUp para decidir o Produto M\u00ednimo Vi\u00e1vel (MVP). Sendo um workshop dividido em v\u00e1rias partes e atividades para auxiliar no entendimento e na constru\u00e7\u00e3o do produto.</p> <p>\u2003\u2003 A princ\u00edpio fizemos as seguintes din\u00e2micas no nosso Lean Inception:</p> <ul> <li>Vis\u00e3o do Produto;</li> <li>Produto \u00c9, N\u00c1O \u00c9, FAZ, N\u00c3O FAZ;</li> <li>Objetivos do produto;</li> <li>Personas;</li> <li>Jornada do Usu\u00e1rio</li> <li>Brainstorming de funcionalidades;</li> <li>Revis\u00e3o t\u00e9cnica, de neg\u00f3cio e de UX</li> <li>Sequenciador;</li> <li>Canvas MVP</li> </ul>"},{"location":"lean/#visao-do-produto","title":"Vis\u00e3o do produto","text":"<p>\u2003\u2003 No Lean Inception a vis\u00e3o do produto \u00e9 essencial para definir o valor do neg\u00f3cio e orientar o desenvolvimento inicial. Ela determina quais caracter\u00edsticas do produto ser\u00e3o priorizadas e a estrat\u00e9gia de posicionamento. A vis\u00e3o deve refletir uma mensagem clara e convincente para os clientes, ajudando a tra\u00e7ar o caminho inicial entre a ideia e o lan\u00e7amento do produto. Esta atividade \u00e9 colaborativa e ajuda a estabelecer a ess\u00eancia do valor do neg\u00f3cio.</p> <p></p> <p>\u2003\u2003 A partir desse template \u00e9 importante seguir um passo a passo para cumprir a atividade:</p> <ol> <li>Escreva o template vis\u00e3o do produto em um quadro branco ou flip chart, de forma que seja vis\u00edvel para toda a equipe.</li> <li>Divida a equipe em grupos menores e solicite que cada um deles preencha uma lacuna separadamente (ou mais, dependendo do tamanho da equipe).</li> <li>Re\u00fana o resultado de cada grupo, formando uma \u00fanica frase.</li> </ol>"},{"location":"lean/#resultado","title":"Resultado:","text":""},{"location":"lean/#e-nao-e-faz-nao-faz","title":"\u00c9 N\u00e3o \u00c9, Faz N\u00e3o faz","text":"<p>\u2003\u2003 Muitas vezes \u00e9 mais f\u00e1cil descrever o que alguma coisa n\u00e3o \u00e9 ou n\u00e3o faz. A atividade \"\u00c9 - N\u00e3o \u00e9 - Faz - N\u00e3o faz\" (ENFN) \u00e9 uma abordagem que busca classificar aspectos positivos e negativos de um produto, descrevendo o que ele \u00e9 e faz, assim como o que n\u00e3o \u00e9 e n\u00e3o faz. Esta abordagem visa fornecer uma compreens\u00e3o clara e abrangente do produto, identificando suas caracter\u00edsticas e limita\u00e7\u00f5es. Para executar a atividade basta executar os seguinte passos:</p> <ol> <li>Divida um quadro branco ou flip chart em quatro \u00e1reas (\u00c9 / N\u00e3o \u00e9 / Faz / N\u00e3o faz).</li> <li>Escreva o nome do produto em destaque, acima dos quadrantes.</li> <li>Solicite que cada participante descreva o produto, escrevendo as caracter\u00edsticas em post-its e colocando-os nas \u00e1reas devidas.</li> <li>Leia e agrupe as notas afins.</li> </ol> <p></p>"},{"location":"lean/#resultado_1","title":"Resultado:","text":""},{"location":"lean/#objetivos-do-produto","title":"Objetivos do produto:","text":"<p>\u2003\u2003 Cada integrante da equipe \u00e9 incentivado a expressar sua compreens\u00e3o dos objetivos do neg\u00f3cio, enquanto diversos pontos de vista s\u00e3o discutidos para alcan\u00e7ar um consenso sobre as prioridades. Esta atividade visa ajudar na identifica\u00e7\u00e3o e esclarecimento dos objetivos.</p> <p>\u2003\u2003 Passo a passo da atividade:</p> <ol> <li>Cada membro da equipe \u00e9 solicitado a escrever individualmente tr\u00eas respostas para a pergunta:  \u201cSe voc\u00ea tiver que resumir o produto em tr\u00eas objetivos para o neg\u00f3cio, quais seriam eles?\u201d.</li> <li>Os participantes compartilham suas respostas em um quadro comum, agrupando-as por similaridade.</li> <li>A equipe colaborativamente reformula os objetivos. Neste momento, torna-se evidente que alguns elementos listados n\u00e3o s\u00e3o objetivos do produto e podem ser descartados. Isso proporciona clareza sobre o foco do projeto para a equipe.</li> </ol>"},{"location":"lean/#resultado_2","title":"Resultado:","text":""},{"location":"lean/#personas","title":"Personas:","text":"<p>\u2003\u2003 Para compreender efetivamente as funcionalidades de um produto, \u00e9 crucial considerar os usu\u00e1rios e seus objetivos. Uma abordagem comum para representar os usu\u00e1rios \u00e9 atrav\u00e9s de personas. Uma persona retrata um usu\u00e1rio do produto ou servi\u00e7o, detalhando n\u00e3o apenas seu papel, mas tamb\u00e9m suas necessidades particulares. Isso proporciona uma representa\u00e7\u00e3o realista dos usu\u00e1rios, ajudando a equipe a descrever as funcionalidades do produto sob a perspectiva daqueles que interagir\u00e3o com ele.</p> <p>\u2003\u2003 A seguinte atividade \u00e9 utilizada para descrever os tipos de personas. Tal atividade \u00e9 simples, ilustrativa, divertida e r\u00e1pida.</p> <ol> <li>Pe\u00e7a ao time que se divida em duplas ou trios e cada um descreva uma persona.</li> <li>Os participantes do grupo devem apresentar suas personas a todo o time.</li> <li>Opcionalmente pe\u00e7a \u00e0s pessoas que mudem de grupo e que repitam os passos 1 e 2.</li> </ol>"},{"location":"lean/#resultado_3","title":"Resultado:","text":""},{"location":"lean/#jornadas-do-usuario","title":"Jornadas do Usu\u00e1rio:","text":"<p>A jornada descreve o percurso de um usu\u00e1rio por uma sequ\u00eancia de passos para alcan\u00e7ar um objetivo. Alguns destes passos representam diferentes pontos de contato com o produto, caracterizando a intera\u00e7\u00e3o da pessoa com ele.</p> <p>Para descrever a jornada de usu\u00e1rio:</p> <ol> <li>Divida a equipe em tr\u00eas grupos e solicite que cada um deles descreva UMA jornada.</li> <li>Cada grupo apresenta a sua jornada para toda a equipe.</li> <li>Opcionalmente, fa\u00e7a mais rodadas para descrever outras jornadas.</li> </ol> <p></p>"},{"location":"lean/#resultados","title":"Resultados:","text":""},{"location":"lean/#brainstorming-de-funcionalidades","title":"Brainstorming de funcionalidades:","text":"<p>Uma funcionalidade representa uma a\u00e7\u00e3o ou intera\u00e7\u00e3o de um usu\u00e1rio com o produto, por exemplo: imprimir nota fiscal, consultar extrato detalhado e convidar amigos do Facebook. A descri\u00e7\u00e3o de uma funcionalidade deve ser o mais simples poss\u00edvel, visando atender um objetivo de neg\u00f3cio, uma necessidade da persona, e/ou contemplando um passo da jornada.</p> <p>Para realizar o brainstorming:</p> <ol> <li>Pe\u00e7a que algu\u00e9m leia, vagarosamente, o passo a passo de uma jornada de usu\u00e1rio.</li> <li>Durante a leitura, as pessoas compartilham ideias de funcionalidades.</li> <li>Quando identificada uma funcionalidade, descreva-a e coloque-a no quadro. Repita os passos anteriores para todas as jornadas.</li> </ol> <p></p>"},{"location":"lean/#resultados_1","title":"Resultados:","text":""},{"location":"lean/#revisao-tecnica-de-negocios-e-de-ux","title":"Revis\u00e3o t\u00e9cnica de negocios e de UX:","text":"<p>Esta revis\u00e3o tem o objetivo de discutir como a equipe se sente em rela\u00e7\u00e3o ao entendimento t\u00e9cnico, o de neg\u00f3cio e o de UX para cada funcionalidade. A partir desta atividade, novas notas ser\u00e3o capturadas e as discord\u00e2ncias e d\u00favidas ficar\u00e3o mais aparentes.</p> <ol> <li>Pe\u00e7a para uma pessoa escolher e arrastar uma funcionalidade, passando pelo gr\u00e1fico e tabela.</li> <li>Defina a cor com o n\u00edvel de confian\u00e7a e fa\u00e7a as marca\u00e7\u00f5es (em uma escala de 1 a 3) de valor de neg\u00f3cio, esfor\u00e7o e valor de UX -- $, E e \u2665.</li> <li>Confirme que todos est\u00e3o de acordo; escolha a pr\u00f3xima pessoa e retorne ao passo 1.</li> </ol> <p></p> <p></p>"},{"location":"lean/#resultados_2","title":"Resultados:","text":""},{"location":"lean/#sequenciador","title":"Sequenciador:","text":"<p>O Sequenciador de funcionalidades auxilia na organiza\u00e7\u00e3o e visualiza\u00e7\u00e3o das funcionalidades e da sequ\u00eancia de valida\u00e7\u00e3o incremental do produto.</p> <ol> <li>Pe\u00e7a para as pessoas selecionadas decidirem a primeira funcionalidade.</li> <li>Busque mais cart\u00f5es, encaixando-os no sequenciador. Respeite as regras.</li> <li>Identifique o MVP e os incrementos do produto.</li> </ol> <p></p>"},{"location":"lean/#resultados_3","title":"Resultados:","text":""},{"location":"lean/#canvas-mvp","title":"Canvas MVP","text":"<p>O Canvas MVP \u00e9 um quadro visual que auxilia a equipe a alinhar e definir a estrat\u00e9gia do MVP, a vers\u00e3o mais simples do produto que pode ser disponibilizada para o neg\u00f3cio (produto m\u00ednimo) e que possa ser efetivamente utilizado e validado pelo usu\u00e1rio final (produto vi\u00e1vel).</p> <ol> <li>Divida a equipe em dois grupos e solicite que cada grupo preencha o Canvas MVP no seu respectivo template.</li> <li>Pe\u00e7a para cada grupo apresentar o seu Canvas MVP.</li> <li>Pe\u00e7a para a equipe consolidar os sete blocos do Canvas MVP, utilizando e alterando as anota\u00e7\u00f5es anteriores, conforme necess\u00e1rio.</li> </ol> <p></p>"},{"location":"lean/#resultados_4","title":"Resultados:","text":""},{"location":"lean/#bibliografia","title":"Bibliografia","text":"<p>CAROLI, P. Lean Inception. [s.l.] Editora Caroli, 2019.</p>"},{"location":"lean/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 03/04/2024 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do Documento Jo\u00e3o Henrique 03/04/2024 1.1 Revis\u00e3o do Documento Cibele Goudinho 04/04/2024 1.2 Adicionando Jornadas, Brainstorming, Revis\u00e3o T\u00e9cnica e Sequenciador Jo\u00e3o Henrique 04/04/2024 1.3 Retificando documenta\u00e7\u00e3o do artefato Jo\u00e3o Durso e Paulo Abi"},{"location":"lean/dynamics/","title":"Din\u00e2micas","text":"<p>As din\u00e2micas e CANVAS MVP foi feito com todo o grupo FINTECH, como houve divis\u00e3o no grupo, haver\u00e1 algumas funcionalidades que n\u00e3o ser\u00e3o utilizadas. Mantendo na doc apenas para registro.</p> <p>Antes de come\u00e7ar o Lean Inception e a cria\u00e7\u00e3o do Canvas MVP, iniciamos por algumas din\u00e2micas de design thinking, para facilitar a integra\u00e7\u00e3o do grupo em in\u00edcio do projeto e acelerar a cria\u00e7\u00e3o do Canvas MVP.</p>"},{"location":"lean/dynamics/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>Fizemos um levantamento com os membros de qual seria o objetivo do projeto na vis\u00e3o de cada um.</p> <p></p>"},{"location":"lean/dynamics/#pontos-fortes","title":"Pontos Fortes","text":"<p>Os membros citaram quais seriam os pontos fortes que eles viam na equipe e no projeto.</p> <p></p>"},{"location":"lean/dynamics/#barreiras-internas","title":"Barreiras Internas","text":"<p>Foi levantado quais seriam as barreiras internas para cada membro.</p> <p></p>"},{"location":"lean/dynamics/#barreiras-externas","title":"Barreiras Externas","text":"<p>Foi levantado quais seriam as barreiras externas para cada membro.</p> <p></p>"},{"location":"lean/dynamics/#clusterizacao-de-ideias","title":"Clusteriza\u00e7\u00e3o de ideias","text":"<p>Fizemos um Brainstorm com os membros do grupo para levantar poss\u00edveis servi\u00e7os e/ou microservi\u00e7os para o nosso projeto. O resultado desse Brainstorm usamos para definir as personas do Canvas MVP.</p> <p></p>"},{"location":"lean/dynamics/#resultado-da-clusterizacao","title":"Resultado da Clusteriza\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"lean/dynamics/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 03/04/2024 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do Documento Cibele Freitas Goudinho"},{"location":"projectControl/schedule_board/","title":"Quadro de Disponibilidade","text":""},{"location":"reports/week1/","title":"Semana 1","text":""},{"location":"reports/week1/#atividades-desenvolvidas","title":"Atividades Desenvolvidas","text":"Matricula Nome Gitlab Atividade Desenvolvida Desafios Solu\u00e7\u00f5es 18/0099353 Cibele Goudinho CibeleG Cria\u00e7\u00e3o das US para pix e adi\u00e7\u00e3o do Github Pages Ajustar o CI/CD para o Pages Conversar os outros integrantes do grupo e olhar a documenta\u00e7\u00e3o do GitLab"},{"location":"reports/week1/#intercorrencias","title":"Intercorr\u00eancias","text":"Intercorr\u00eancia Interven\u00e7\u00e3o"},{"location":"reports/week1/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 16/04/2024 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do Documento Cibele Freitas Goudinho"}]}